# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2016 - 2025 M5Stack Technology Co., Ltd
# This file is distributed under the same license as the UIFlow2 Programming
# Guide package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: UIFlow2 Programming Guide \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-03-19 10:31+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.16.0\n"

#: ../../en/units/pdm.rst:2 ec7809f167c244ff8542254af5ab7e4b
msgid "PDM Unit"
msgstr ""

#: ../../en/units/pdm.rst:8 cd5ca23d0994446889d66256671e6b9f
msgid ""
"This is the driver library of PDM Unit, which is provides a set of "
"methods to control the PDM microphone. Through the I2S interface, the "
"module can record audio data and save it as WAV files."
msgstr "这是 PDM 单元的驱动程序库，提供了一套控制 PDM 麦克风的方法。通过 I2S 接口，该模块可记录音频数据并保存为 WAV 文件。"

#: ../../en/units/pdm.rst:11 c97375295f634bbfb0e5b0def74c900b
msgid "Support the following products:"
msgstr "支持以下产品："

#: ../../en/units/pdm.rst:13 275ea1761cb84f3096c46b7287787693
msgid "|PDM|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/unit.pdm.ref 7edd6c4d1aa34778801f5ee7036fd1f1
msgid "pdm"
msgstr ""

#: ../../en/units/pdm.rst:17 860ace05097c43b380857001caaf52f2
msgid "UiFlow2 Example"
msgstr "UiFlow2 应用示例"

#: ../../en/units/pdm.rst:20 ../../en/units/pdm.rst:38
#: a1a1324cb29f41179c5f4d86cfee0b72
msgid "record voice and play voice"
msgstr "录音音频并播放"

#: ../../en/units/pdm.rst:22 ee23d1fb844a4a269c2ecef3aac1bc66
msgid "Open the |pdm_cores3_example.m5f2| project in UiFlow2."
msgstr "在 UiFlow2 中打开 |pdm_cores3_example.m5f2| 项目。"

#: ../../en/units/pdm.rst:24 ../../en/units/pdm.rst:40
#: e42d9fe55a2e4ed89aa1a5c93dc98327
msgid "This example records voice and plays voice."
msgstr "这个示例展示了录音音频并播放。"

#: ../../en/units/pdm.rst:26 ../../en/units/pdm.rst:69
#: ../../en/units/pdm.rst:83 ../../en/units/pdm.rst:103
#: ../../en/units/pdm.rst:126 ../../en/units/pdm.rst:147
#: ../../en/units/pdm.rst:176 a0dbd900f3254a5c9b8fd5f900aea01b of
#: unit.pdm.PDMUnit:7
msgid "UiFlow2 Code Block:"
msgstr "UiFlow2 代码块："

#: ../../en/units/pdm.rst:28 ca8b74fa9d8e40878f0f2f9b7a2d8a7e
msgid "|example.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/unit.pdm.ref:15 3a064799f41a457891fdfe9e0783dc63
msgid "example.png"
msgstr ""

#: ../../en/units/pdm.rst:30 ../../en/units/pdm.rst:48
#: 3a639cad0cf04d8792361e905c49431b
msgid "Example output:"
msgstr "示例输出："

#: ../../en/units/pdm.rst:32 ../../en/units/pdm.rst:50
#: 8e6bc9ab1d564917bd241a947cfa5ec1
msgid "None"
msgstr ""

#: ../../en/units/pdm.rst:35 5242d09884e3424f8bb0caeffc80b4b8
msgid "MicroPython Example"
msgstr "MicroPython 应用示例"

#: ../../en/units/pdm.rst:42 ../../en/units/pdm.rst:73
#: ../../en/units/pdm.rst:87 ../../en/units/pdm.rst:107
#: ../../en/units/pdm.rst:130 ../../en/units/pdm.rst:151
#: ../../en/units/pdm.rst:180 9d1a7656efc94701b801ccbf5d904724 of
#: unit.pdm.PDMUnit:11
msgid "MicroPython Code Block:"
msgstr "MicroPython 代码块："

#: ../../en/units/pdm.rst:54 3255b806cb1346d78648583f2265e357
msgid "**API**"
msgstr ""

#: ../../en/units/pdm.rst:57 8ea8240b03e34db58662a25a28582f58
msgid "PDMUnit"
msgstr ""

#: 55d0965f11c2414b903b94130a219e38 of unit.pdm.PDMUnit:1
msgid "Bases: :py:class:`object`"
msgstr ""

#: 2823d7b5ba934b1cba408cd6b2074d64 of unit.pdm.PDMUnit:1
msgid "PDM Unit class."
msgstr ""

#: ../../en/units/pdm.rst 16d93ddb27344765a047a3bc468aeb53
msgid "Parameters"
msgstr ""

#: c2baf299bf5c41f0b2cc81673bafc85a of unit.pdm.PDMUnit:3
msgid "Connect to the PDM Unit."
msgstr "连接到 PDM Unit"

#: 07c9e6caa24547e1a72eff9bf6b16209 of unit.pdm.PDMUnit:4
msgid "I2S port number."
msgstr "I2S 端口号。"

#: e4ed361fbde446e588145f61367dc4dc of unit.pdm.PDMUnit:5
msgid "Sample rate."
msgstr "采样率。"

#: 66066b99ce3a413c8ead457e4d503c69 of unit.pdm.PDMUnit:9
msgid "|init.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/unit.pdm.ref:7 6e9c8156cb58435db2dfcdf61db59bd8
msgid "init.png"
msgstr ""

#: ../../en/units/pdm.rst:64 b603501567d54481a465ae3172e27fb2
msgid "Initialize the PDM microphone."
msgstr "初始化 PDM 麦克风。"

#: ../../en/units/pdm.rst 2da41e375a5a457fac1cfde853dd1347
msgid "Returns"
msgstr "返回"

#: ../../en/units/pdm.rst:66 7df738cc5995493fae7db7fa697a8226
msgid "Returns True if initialization was successful, False otherwise."
msgstr "如果初始化成功，返回 True，否则返回 False。"

#: ../../en/units/pdm.rst fcbcb0de3a4a4cd5b18283a6086eaa56
msgid "Return type"
msgstr "返回类型"

#: ../../en/units/pdm.rst:71 5991615e30734cd09c7397f1e29c62f2
msgid "|begin.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/unit.pdm.ref:8 6e9c8156cb58435db2dfcdf61db59bd8
msgid "begin.png"
msgstr ""

#: ../../en/units/pdm.rst:81 0d6cd0feb1814e029767ddb07f1aee50
msgid "Stop the PDM microphone."
msgstr "停止 PDM 麦克风。"

#: ../../en/units/pdm.rst:85 6dc4d555a33a4b569a642eb1166e2876
msgid "|end.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/unit.pdm.ref:9 6e9c8156cb58435db2dfcdf61db59bd8
msgid "end.png"
msgstr ""

#: ../../en/units/pdm.rst:95 b6b8b652ccb040f59fee024f457e1536
msgid "Record audio data into the provided buffer."
msgstr "将音频数据记录到提供的缓冲区中。"

#: ../../en/units/pdm.rst:97 9d3e5864698c45dd95d8e65b67613392
msgid "Buffer to store the recorded audio data"
msgstr "存储记录的音频数据的缓冲区。"

#: ../../en/units/pdm.rst:98 ../../en/units/pdm.rst:141
#: 15de1842fe804aa5bdb64448f86722ae
msgid "Sample rate in Hz (default: 16000)"
msgstr "采样率（默认：16000）"

#: ../../en/units/pdm.rst:99 ../../en/units/pdm.rst:143
#: 604ead0f70d84ae78dd08a7eb45bb80c
msgid "True for stereo recording, False for mono (default: False)"
msgstr "True 表示立体声录音，False 表示单声道录音（默认：False）"

#: ../../en/units/pdm.rst:100 87d998cf34fd49ba92092c89b2cf5d85
msgid "True if recording started successfully"
msgstr "如果录音成功开始，返回 True，否则返回 False。"

#: ../../en/units/pdm.rst:105 409168f0d4914994a482388837b69ee4
msgid "|record.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/unit.pdm.ref:10 6e9c8156cb58435db2dfcdf61db59bd8
msgid "record.png"
msgstr ""

#: ../../en/units/pdm.rst:116 b4b5af3faa374e43ae132ee4e40a49cd
msgid "Check if recording is in progress."
msgstr "检查录音是否正在进行。"

#: ../../en/units/pdm.rst:118 4a022066205048c0aecaf1c0f1896201
msgid ""
"Returns the number of bytes recorded.  * ``0`` - Not recording * ``1`` - "
"Recording (Queue has available space) * ``2`` - Recording (Queue is full)"
msgstr "返回记录的字节数。 * ``0`` - 未录音\n"
" * ``1`` - 录音（队列有可用空间）\n"
" * ``2`` - 录音（队列已满）"

#: ../../en/units/pdm.rst:118 f880b76185f34539865fac8e7c8d9ed6
msgid "Returns the number of bytes recorded."
msgstr "返回记录的字节数。"

#: ../../en/units/pdm.rst:120 ffab5efcf44e401d9f1bd60ddff4616e
msgid "``0`` - Not recording"
msgstr "``0`` - 未录音"

#: ../../en/units/pdm.rst:121 07bb85b362f840b895c0fc551d71972e
msgid "``1`` - Recording (Queue has available space)"
msgstr "``1`` - 录音（队列有可用空间）"

#: ../../en/units/pdm.rst:122 7ca2061ec4434abdb680a993b715c2b8
msgid "``2`` - Recording (Queue is full)"
msgstr "``2`` - 录音（队列已满）"

#: ../../en/units/pdm.rst:128 883a02585cf9408cbf39e7bbc48af21d
msgid "|isRecording.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/unit.pdm.ref:11 6e9c8156cb58435db2dfcdf61db59bd8
msgid "isRecording.png"
msgstr ""

#: ../../en/units/pdm.rst:138 ade6877086474114917dcb02ce274d1a
msgid "Record audio directly to a WAV file."
msgstr "直接将音频记录到 WAV 文件中。"

#: ../../en/units/pdm.rst:140 57ad4dd1a9744309bd148f55cf77c4b5
msgid "Path to save the WAV file"
msgstr "保存 WAV 文件的路径"

#: ../../en/units/pdm.rst:142 fe6d3a66ec4f417087601e5dc67f9b1a
msgid "Recording duration in seconds (default: 5)"
msgstr "录音时长（默认：5秒）"

#: ../../en/units/pdm.rst:144 6a01de3bcfec430d8dd5301fd7c534e5
msgid "True if recording was successful"
msgstr "如果录音成功，返回 True，否则返回 False。"

#: ../../en/units/pdm.rst:149 4430bceb0717437295a46f5862f11c17
msgid "|recordWavFile.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/unit.pdm.ref:12 3a064799f41a457891fdfe9e0783dc63
msgid "recordWavFile.png"
msgstr ""

#: ../../en/units/pdm.rst:159 b8b2df30b16946a5af129a3c1ac85857
msgid "Configure the PDM microphone parameters."
msgstr "配置 PDM 麦克风参数。"

msgid ""
"Configuration parameters  - pin_data_in: Data input pin - pin_ws: Word "
"select pin - sample_rate: Sample rate in Hz - stereo: Stereo mode - "
"over_sampling: Over sampling rate - noise_filter_level: Noise filter "
"level - magnification: Audio magnification - dma_buf_len: DMA buffer "
"length - dma_buf_count: DMA buffer count - task_priority: Task priority -"
" task_pinned_core: Task core pinning - i2s_port: I2S port number"
msgstr ""
"配置参数  - pin_data_in: 数据输入引脚\n"
" - pin_ws: 字选引脚\n"
" - sample_rate: 采样率\n"
" - stereo: 立体声模式\n"
" - over_sampling: 过采样率\n"
" - noise_filter_level: 噪声过滤级别\n"
" - magnification: 音频放大倍数\n"
" - dma_buf_len: DMA 缓冲区长度\n"
" - dma_buf_count: DMA 缓冲区计数\n"
" - task_priority: 任务优先级\n"
" - task_pinned_core: 指定任务运行的核心\n"
" - i2s_port: I2S 端口号"

#: ../../en/units/pdm.rst:161 ea459b72faba4867b1c41d17491722ab
msgid "Configuration parameters"
msgstr "配置参数"

#: ../../en/units/pdm.rst:163 af0a2149114041d9b3fb98cd2eee72c7
msgid "pin_data_in: Data input pin"
msgstr "pin_data_in: 数据输入引脚"

#: ../../en/units/pdm.rst:164 798f6c2640df4f38bcd306e21d207546
msgid "pin_ws: Word select pin"
msgstr "pin_ws: 字选引脚"

#: ../../en/units/pdm.rst:165 0b8619fe6f0d4e3c81dc36722471bfa8
msgid "sample_rate: Sample rate in Hz"
msgstr "sample_rate: 采样率"

#: ../../en/units/pdm.rst:166 7894b475c48a4514b4a2f19fbd59f5f2
msgid "stereo: Stereo mode"
msgstr "stereo: 立体声模式"

#: ../../en/units/pdm.rst:167 bf7e18bc48a84514bf903cc6d50090ec
msgid "over_sampling: Over sampling rate"
msgstr "over_sampling: 过采样率"

#: ../../en/units/pdm.rst:168 baf64af13f6c4a6f8673d358c2919a23
msgid "noise_filter_level: Noise filter level"
msgstr "noise_filter_level: 噪声过滤级别"

#: ../../en/units/pdm.rst:169 10e25adbf1d546b6a7a1ca05259df615
msgid "magnification: Audio magnification"
msgstr "magnification: 音频放大倍数"

#: ../../en/units/pdm.rst:170 e970c26a35854ce78f8e8d49bc4b9756
msgid "dma_buf_len: DMA buffer length"
msgstr "dma_buf_len: DMA 缓冲区长度"

#: ../../en/units/pdm.rst:171 479516133b424d99b847f7493adcea1a
msgid "dma_buf_count: DMA buffer count"
msgstr "dma_buf_count: DMA 缓冲区计数"

#: ../../en/units/pdm.rst:172 25a5f4d381014d27b950da1ab859c194
msgid "task_priority: Task priority"
msgstr "task_priority: 任务优先级"

#: ../../en/units/pdm.rst:173 a180450c66ec4c48ae881d3dad2be322
msgid "task_pinned_core: Task core pinning"
msgstr "task_pinned_core: 指定任务运行的核心"

#: ../../en/units/pdm.rst:174 3c8898aaac654c92b9ba216f7f529272
msgid "i2s_port: I2S port number"
msgstr "i2s_port: I2S 端口号"

#: ../../en/units/pdm.rst:178 43395ae638a04638a8a96c3ca9dfdce4
msgid "|config.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/unit.pdm.ref:13 6e9c8156cb58435db2dfcdf61db59bd8
msgid "config.png"
msgstr ""

